★預計露宿者人數未來數月飆升

疫情肆虐，本港不少行業受到重創，頓成失業和失所的「雙失」露宿者激增。多個露宿者聚集點人數上升，有清潔女工坦言最近被解僱後，被迫退租「瞓街」；有中港貨車司機因收入大減，回港隔離當暫時居所。社工指多個行業受影響，預計露宿者人數未來數月飆升，議員亦指政府支援不足，促檢視現行抗疫支援政策，盡快推出第二輪補漏措施。

清潔工被炒 焗退租瞓隧道

「依家周圍都炒人，邊搵到長工？」泰裔港人女子Anna兩個月前開始於跑馬地回教墳場對出一段行人隧道露宿，她原於清潔公司當全職清潔工人，每晚於灣仔一間酒店清理房間，但公司受疫情影響，兩個月前開始裁減前線員工，Anna亦不幸成為其中之一，「我原本都有租地方住，但無嘢做之後租唔起，惟有瞓住呢度先。」她一直租住西營盤一間劏房單位，面積不足一百平方呎，惟在「疫市」租金竟不減反加，由每月五千元加至六千元，「唔係無晒辦法都唔會嚟呢度瞓。」

中港司機憂隔離後無地方住

Anna現時偶爾打散工，但開工日子不多，每月收入暴跌至不足三千元，僅夠日常開支，「有時食都唔夠食，惟有去教會攞嘢食，好彩有社工嚟關心我哋，畀咗啲口罩同消毒物品我哋。」她坦言，剛來時該行人隧道露宿者只有不足十人，近日已上升至逾十五人，大部分屬前線基層工人，「其中一個原本做地盤嘅，近排都好少有工開，成日喺度。」她又指隧道內治安亦愈來愈差，上月有露宿者手機被盜，要報警處理。

政府：why露宿？買樓咪得

麥記爆滿

似

老貓我食淨啲薯條留比你

說好的“剛性需求”呢？

一失業就要瞓街既人會有首期?

支語：剛性=必需品

冇必需品會立即死亡，但上面d人冇死喎

我要擁抱大自然

水、空氣 才是 必需品

樓市gogogo

老貓物色咗邊度?btw得公屋得天下，綜援白卡公屋如三寶，連同殘津變無雙

★提示：只要在58歲時輸剩五十一萬，就可以特快公屋！

綜援白卡殘津又有雙糧，啲sales跑爛數先有

正常香港人一定有私樓

未聽過得公屋得天下？

新移民先會住公屋

大哥讀下econ好喎

出一出境 即返
有得入隔離營， 包三餐住宿無憂愁

免水電媒租，綜援殘津又加碼，得閒又可以跟社工食自助餐去迪迪尼，睇病唔駛錢

嗰班所謂中產我都不放在眼內

何不食肉糜

x2

呢半年酒店平過劏房

咁多人買唔起樓，樓價都唔跌
大部分藍籌一個月跌30%，包括長和
但騰訊，建行，工行唔跌或少跌

成件事完全係想清洗香港人

呢啲先係理想人生，去邊都有交通津貼
班中產咁牙擦呀嗱
做到隻積咁供樓養車負學債，仲要養工人交稅

冇樓=新移民

新移民先正，生活優渥唔駛憂，班中產情何以堪

中電 都大跌，肯定有d嘢

樓主係新移民之一

當所有港pig上曬車後，就會....

走去公園跳下舞，扭下腰露下肉，一個月十萬八萬唔駛報稅
班中產以為有個degree，養下車住私樓巴屎閉

6 mins ago - 麥當勞宣布，為保障員工及食客安全，由明日起兩星期，即3月25日至4月7日，暫停晚上6時後大堂用餐服務，只做外賣及麥麥送。

趕絕露宿者

停晚市堂食趕走麥難民

你班所謂中產4，500萬300呎發水私樓咪照養去排

新移民先正，有得揀新樓

幫手推下得唔得
成個連登無人講支那入境根本唔需要帶手帶
擺明想完全spin晒外國果班

2月到3月初支那入境根本無需要戴手帶

手停口停啊屌你老母

唔怕，有大灣區擁抱住你

都話綜援

記得綜援瓜左 都有萬五蚊 棺材津貼

連 死 都贏人

點解你成日話綜援好自己又唔申請?

停堂食，唔理乜嘢市

繼續投民建聯啦

清識貨
齊齊拎綜援白卡先係王道

咁樣啦不如
佢哋日日訓隧道
日日黐文宣 看守隧道
抗爭者擺低杯麵當酬禮

正苦派多2萬如何呀？大把儲備

如離世家人或親友生前有申請綜合社會保障援助計劃(綜援），在綜援計劃下，離世受助人的家人或親友可申領殮葬費津貼，用以支付離世受助人的殮葬費用。有關費用可包括死亡證、棺木、壽衣、火葬和租用禮堂等開支。在綜援計劃下，殮葬費津貼是按實際所需費用發放，現時最高金額為港幣14,500元。

申請過了

M記取消堂食
真係要訓街了

屌 返大陸啦如果係大陸人

仲趕得切

公屋又贏

咁即係有冇拎綜援?

資產超標?

再唔係加入忠誠勇毅/公務完
政府又然

屌你老母個老母呀港共

瞓街驚閪咩

老麥唔比堂食已經多幾千人要瞓街

中產遇著金融危機都有機會失業
老綜直頭鈦合金飯碗 經濟危機時更加逆市攞到更多補助

政府唔諗辦法安置
對疫情無幫助

let them eat cake

買唔起? 有無搞錯, 去少幾次旅行咪買到

都係班死老野俾人放棄先抵鳩死

成班酸臭窮閪

做租霸咪得，執達吏都做唔得幾多

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其實佢地真係好慘
工又無
依家連M記夜晚都無得去

連麥記夜晚都唔畀堂食，麥露宿者又少咗個地方休息啦，正苦睇唔睇到呢

麥當勞今(24日)宣布，明日(25日)起至4月7日期間之兩星期，所有餐廳於下午6時後不提供堂食，只設外賣及麥麥送服務，包括24小時餐廳。而麥當勞為配合營運新安排，於每日下午6時至午夜12時使用24小時外送訂餐服務，一律免運費

let them eat kick

講到尾都係政府根本唔為民服務
之前屌鳩場革命話阻住搵食果啲
依家唉聲嘆氣除左抵撚你死仲可以講咩

利申我唔係屌緊所有露宿者 啲道德撚可以慳啲

全部都對社會生產力零貢獻！
應該全部人道毁滅！
留返中產先對社會有利！
唔應該浪費資源係啲垃圾基層到！
香港只需要中產就可以繼續運作！
中產先有生產力！

lm

衝入禮賓府，包有食有住

文中 d人之前有嘢做喎

如果幾年前拎綜援，而家已經上到公屋

同意

早拎早享受 遲拎等瞓街

香港幾時搞好住屋問題？

屌你老母 香港住屋真係世界級垃圾
貴 細 環境惡劣

姐係有7成香港人唔正常

瘋人之都

我寧願犯法坐監都唔會瞓街

唉 夜晚連麥當勞都冇得訓...
點算

返工=？？？

新移民老果啲冇乜衛生水平，見到違例就出蟲飛一飛解千愁

政府今次頭痛啦，到底點治依班冇嘢輸嘅人呢

X2

依家就冇地方住，好快就變冇飯食

點算好呢

巴打志同道合！
手足由今日起應該要私了所有露宿者、公屋撚、劏房撚等等
或者甚至用刀隊佢地
因為咁樣先可以消滅貧富懸殊！

在2018年，居住在各類型公共房屋的市民佔香港人口44.6%

停埋晚市 今次仆街鳥
全部瞓哂街

want know how to kill

use knife?

香港沒落既源頭就係呢40幾%
住公屋既手足，一律要割
因為佢地對經濟0貢獻，蠶食資源
冇晒佢地，香港先可以再度崛起

同美軍買核彈
要同班公屋撚攬炒

佢淨係要ol食爭果d

我放喺ol對鞋比佢食

就係要呢張gif

都幾撚慘
啲街又勁多hustle 石春

政府：周六可以去buy

fixed

新盤動向：逸瓏灣8加推107伙 周六起發售

不如下海喇好快賺返首期買到樓

而家連金拱門都無得訓

Why佢地唔買樓

打算買個營係賣口罩舖頭門口扮通宵排隊

前新華社附近隧道好多露宿者

邊間教會，想去拎野食又拎口罩

瞓狗屋啦，佢哋心繫社會呀